VTC 回應 : 有關陳同學事件的回應

各位YCI / HKDI/ IVE (LWL)同學，

過去數天，大家也為青年學院陳同學的逝世感到難過。校方非常明白大家關心同學，希望讓大家知悉校方早前的跟進工作，與同學溝通。

事件中的陳同學為青年學院本學年新生，於開學前告假兩周，於9月16日回校上課，並於9月20日缺課，院校老師隨即跟進並與家長聯絡，了解情況。其後家長就事件報警求助，校方亦一直與家長保持聯絡。在9月27日我們知悉不幸事件後，已即時通知相關教職員及其同學，並安排學生發展處的學生輔導主任提供支援及輔導。學生發展處亦會繼續為有需要的同學提供支援及輔導。

我們院校非常關注事件，由於事件現正由執法部門處理，須經調查釐清事實，院校已保留CCTV紀錄。我們十分明白同學對事件的關心，其實院校和大家一樣，十分關注事件。就CCTV 紀錄，我們必須尊重並顧及陳同學家人的意願，校方目前正聯絡其家人以了解家人對翻看紀錄的意願。我們亦已同時諮詢法律意見，釐清法律要求，以確保我們能作出合適的安排。我們亦會適時與同學溝通。

香港知專設計學院 及 香港專業教育學院（李惠利）
學院秘書處

自推一

二

3333

4444444

推

同陳同佳條女屋企人一樣，又係要屋企人決定。

推推推

YCKB人push

即係唔洗諗 佢老母已被滅聲咁 如果要睇佢地決定
佢啲家屬全部唔想炒大單野

push

我都覺得佢媽被滅聲 死左個女之後啲行為都好奇怪 好似個女唔係佢咁

一啲都唔care

所以靠佢屋企人即係無補於事

校方目前正聯絡其家人以了解家人對翻看紀錄的意願。

即係唔洗睇，老母都唔想人知個女點死

人都已死，交條CCTV片有咩問題？

pushhhhhhhhhhhh

有咩辦法可以拎到條Cctv黎睇

家屬家屬
要出聲一早出左

好似講過本身佢單親家庭得返佢老母再加上藍到仆街???

咁一定收哂安家費啦

佢條仔好似仲要係狗黎 諗都唔洗諗

pushhh

咁佢9月17，18，19有無翻學？

點解條cctv要當事人家屬同意先可以睇？

法律上有私隱問題

咁下一步點做

再推

啲高層講緊廢話

比我個feel完全係 「等下先啦撚樣」

屋企人係唔係殺人兇手？

唔可以靠佢屋企人呀

有料

香港法律上，死人係冇私隱

佢老母care個女,
個女就唔會唔讀書, 離家出走, 15歲就做過陪酒 (蘋果新聞)

有冇人知佢講咩

遊緊花園
俾撚左兩日時間佢
好似乜都唔知咁
屌佢老母

屌佢老母 學校淨係識講廢話！

阿女死得咁慘， 做人阿媽嘅 ，唔會傷心㗎咩 ？同埋咁多疑點 ，有良知嘅人都希望佢沉冤得雪喇 ，佢點做人阿媽㗎 ？所以話做得藍斯屍嘅都係仆街冚家剷

有可疑

有冇辦法拎到個cctv..

點咁緊要，惹起公眾恐慌既野可唔可以bypass父母意願公開cctv

Push

push cctv

10.14 一定要到！
仲有乜藉口喺屋企睇live...
不反對通知書都有埋，
美國兩位重量級參議員Ted Cruz and Josh Hawley又喺香港視察
咁都仲唔出嚟嘅話.......
老實講，以後只能做中共奴隸，
唔好再叫自己做香港人，無資格亦無機會

家長明顯有問題 要學校講先知失蹤？

講埋啲垃圾廢話，成條懵撚咁乜都唔知

唔係警方所講自己放低財物, 校方表示係當日有1男1女將個袋交去失物處, 而之後有個女仔話自己有可能係果1男1女嘅女, 佢當晚同個fd喺2樓出面嘅檯執到個袋, 裡面有銀包30幾蚊在內, 學生證唔係di學生, 電話係冇sim卡, 佢情緒好激動並聲明咗自己不會自殺, 之後同學用傘陣護送佢走。

奇怪在點解電話冇sim卡? 有同學質疑高層有冇睇cctv知唔知道係邊個放個袋喺度比人執?

之前唔係已經知個女仔死左咩? 而家先出聲明 扮撚晒嘢 收皮啦

點樣幾個禮拜前唔見野

呢句係咩意思？